<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Сергій Бабіч</title><link>https://sergiybabich.github.io/</link><description>Recent content on Сергій Бабіч</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk-UA</language><lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 12:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sergiybabich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Шо то ше за HTML?!</title><link>https://sergiybabich.github.io/posts/what-the-fuck-is-html/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 12:00:00 +0300</pubDate><guid>https://sergiybabich.github.io/posts/what-the-fuck-is-html/</guid><description>Як то кажуть в народі — “без html-ного коду нема веб-девелоперського роду”. Будь-яка сторінка в інтернеті спокійно може існувати без CSS та JavaScript, але без HTML — це просто текст. То що ж робить документ саме html-документом, а не просто звичайним масивом слів? Давайте спробуємо розібратись, і спочатку зануримось в темні глибини історії і заглянемо в самий початок відомої історії людства, а саме на світанок ери інтернету — 1980-і роки.</description></item><item><title>Синдром Павлової</title><link>https://sergiybabich.github.io/fiction/pavlova-syndrom/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 12:00:00 +0300</pubDate><guid>https://sergiybabich.github.io/fiction/pavlova-syndrom/</guid><description>Частина перша І За вікном швидкісного потяга безшумно змінювали одне одного залиті яскравим квітневим сонцем ліси, поля, села, залізничні станції, дороги, зливаючись у нескінченну стрічку з розмитих кольорів та форм, що поступово втрачалися та починали перетікати одна в іншу, аморфно тремтячи в променях світла, що мерехтіло крізь крони дерев чи з-поміж будинків, проте уже було важко сказати що з них що…
Олена різко прокинулась від несподіваної для себе дрімоти та різко вдихнула повітря, відсахуючись від скла, до якого притулилась, несвідомо поринаючи в обійми Морфея.</description></item><item><title>Як браузер ходить інтернетом</title><link>https://sergiybabich.github.io/posts/how-browser-browse/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 12:00:00 +0300</pubDate><guid>https://sergiybabich.github.io/posts/how-browser-browse/</guid><description>Чи знаєте ви, як до вашого браузера потрапляють фотки смаженої русні, коли ви заходите, наприклад, на (уявний) сайт rusnipyz.da? А цікаво? Тоді давайте розглянемо увесь процес під мікроскопом.
Почнемо з браузера. Так от, ваш браузер це не “інтернет”, як казав ваш викладача з інформатики 20 років тому, а, власне, оглядач, вікно до чудового світу вільного доступу до інформації та тупих людей. Браузер — це така спеціяльна програма, задача якої отримати звідкись html-файл, або ж html-документ, як секретно називаємо його ми, комп’ютерники, прочитати його, виконати усі інструкції, пережувати, перем’яти в чорній скриньці і видати вам картинку, яку ви бачите, коли “заходите на сайт”.</description></item><item><title>Коштозбори</title><link>https://sergiybabich.github.io/fundraisers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sergiybabich.github.io/fundraisers/</guid><description>Коштозбір для Першої Окремої Бригади Спеціального Призначення ім. Івана Богуна Моя дружина і, за сумісництвом, валькірія та янгол в одному флаконі, опікується по мірі можливостей військовими з Першої Окремої Бригади Спеціального Призначення ім. Івана Богуна, і ми час від часу стараємося допомагати з їхніми запитами. Потреби та запити досить різноманітні, від спорядження до побутових речей — рюкзаки, гідратори, наколінники, фляги, ложки з казанками, бо аби робити смерть ворогам, потрібні не лише зброя з обвісами, а й банальний комфорт, як тілесний, так і душевний.</description></item></channel></rss>