<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Сергій Бабіч</title><link>https://sergiybabich.github.io/</link><description>Recent content on Сергій Бабіч</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk-UA</language><lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 12:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sergiybabich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Як браузер ходить інтернетом</title><link>https://sergiybabich.github.io/posts/how-browser-browse/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 12:00:00 +0300</pubDate><guid>https://sergiybabich.github.io/posts/how-browser-browse/</guid><description>Чи знаєте ви, як до вашого браузера потрапляють фотки смаженої русні, коли ви заходите, наприклад, на (уявний) сайт rusnipyz.da? А цікаво? Тоді давайте розглянемо увесь процес під мікроскопом.
Почнемо з браузера. Так от, ваш браузер це не “інтернет”, як казав ваш викладача з інформатики 20 років тому, а, власне, оглядач, вікно до чудового світу вільного доступу до інформації та тупих людей. Браузер — це така спеціяльна програма, задача якої отримати звідкись html-файл, або ж html-документ, як секретно називаємо його ми, комп’ютерники, прочитати його, виконати усі інструкції, пережувати, перем’яти в чорній скриньці і видати вам картинку, яку ви бачите, коли “заходите на сайт”.</description></item><item><title>Коштозбори</title><link>https://sergiybabich.github.io/donations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sergiybabich.github.io/donations/</guid><description>Незамовлений ХепіМіл Щотижня я запускаю благодійний коштозбір Незамовлений ХепіМіл на вшанування дітей, що загинули від рук окупанта. Чому ХепіМіл? До 24 лютого у нас в сім’ї була така традиція — щоп’ятниці усім дітиськам нашим обов’язково замовляли ХепіМіл в Макдональдсі. Потім всі сідали, вмикали якогото мультика або кіно і сиділи всі разом, дивилися і плямкали картопелькою фрі. Зараз, очевидно, ми ХепіМіл замовити не можемо, оскільки Мак не працює в звичному режимі. А також цього не зможуть зробити усі ті діти, що їх замордовано кацапськими катами.</description></item></channel></rss>